
\begin{enumerate}
 
\item Fehler in Datei 'nametbl.h', Zeile 7: Die Konstanten 'FUNCTION' und
'DATA' sind vertauscht.
 
 \{Commission, Daten\}
 
F"uhrt zu Fehlverhalten: Wird der Resourcetyp eines Symbols mit dem 
Befehl 'trt' auf 'FUNCTION' (siehe auch Fehler 7) gesetzt, dann erh"alt das 
Symbol tats"achlich den Typ 'DATA' und umgekehrt.


\item Fehler in Funktion 'insert\_entry', Zeile 65: die Inkrementierung 
der Variablen {\tt numitems} fehlt.

\{Omission, Berechnung\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: Die Anzahl der Eintraege bei der
Ausgabe der Symboltabelle bleibt auf dem Wert '0'.
%ver"andert sich durch Einf"ugen von Elementen nicht



\item Fehler in Funktion 'setObjType', Zeile 98: die Variable "`new\_ot"' 
wird nicht gespeichert.

\{Omission, Daten\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: Der Wert f\"ur den Objekttyp bleibt immer auf
{\tt OT\_NO\_INF}


\item Fehler in Funktion 'setResType', Zeile 112/115: die geschweifte Klammer 
fehlen.

\{Omission, Kontrolle\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: es wird, wenn kein Knoten gefunden wurde, auf einen
Null-Zeiger geschrieben (und es folgt ein Absturz).



\item Fehler in Funktion 'ins', Zeile 128: das Wort "`Tabelle"' ist falsch 
buchstabiert.

\{Commission, Kosmetik\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: Ein falsch buchstabiertes Wort kommt in der
Ausgabe vor.


\item Fehler in Funktion 'ins', Zeile 132: der letzte Parameter fehlt im 
Funktionsaufruf.

\{Omission, Schnittstelle\}

F\"uhrt zu Fehlverhalten: Der Resourcetyp des Symbols erh"alt einen zuf"alligen
Wert (z.Z.~FUNCTION).


\item Fehler in Funktion 'trt', Zeile 177: das Wort "FUNCTION"' wurde 
mit "`K"' statt "`C"' geschrieben. 

\{Commission, Kontrolle\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: Der Ressourcentyp "`FUNCTION"' wird nicht erkannt



\item Fehler in Funktion 'sch', Zeile 205: fehlende Fehlermeldung.

\{Omission, Kontrolle\}

F\"uhrt zum Fehlverhalten: Es wird keine Meldung ausgegeben, falls 
das gesuchte Symbol nicht gefunden wird.	

\end{enumerate}

